輕鐵追撞釀三傷 兩車長調職

2018年06月26日

輕鐵追撞釀三傷 兩車長調職

■一輛的士撞向輕鐵615P線列車車身，的士車頭當場撞凹。

【本報訊】輕鐵前晚及昨晨先後發生撞車事故，其中一宗是兩部列車「追撞」，3名乘客受輕傷，兩車車長事後被調離駕駛職務；另一宗則是的士撞輕鐵，的士司機受傷。港鐵稱正調查兩宗事故起因。

追撞事件現場為港鐵元朗輕鐵總站，前晚8時許，一列往屯門碼頭的610線輕鐵列車，剛駛離元朗站時撞到前方另一輕鐵列車，兩車碰撞期間，肇事輕鐵車廂內曾發生搖晃，一名58歲姓劉女子分別頭、鼻及腳受傷，一名9歲女童撞至眼角紅腫，另有一名外籍女嬰亦撞傷臉，全部輕傷送往博愛醫院治理。

港鐵發言人稱，車務控制中心事後已安排兩輛輕鐵回廠檢查。發言人向受影響乘客致歉，稱會全力配合警方調查，2名車長亦已暫時調離駕駛職務，協助調查。

駕駛輕鐵20多年經驗的香港鐵路職員工會主席譚建釗表示，肇事路段為一個轉彎位，610線列車離站即轉彎往前，若前方有列車因應途人過路而突然煞停，加上天雨令路軌濕滑，後車車長有機會收掣不及引發兩車碰撞。

的士疑衝燈撞列車

他指現時輕鐵列車設有緊急煞車裝置，亦有指引要求兩車前後要有7秒安全距離，不過始終要靠車長人手操控，輕鐵既要與其他車輛共用道路，又要在行人過路處小心途人衝出過路，路面情況較為複雜，故全憑車長經驗行車。

另外，昨晨11時20分，50歲姓呂司機駕駛空載的士，沿屯門鳴琴路駛至山景邨路口左轉入山景邨時，撞向一輛往屯門碼頭的輕鐵615P路線列車左邊車身，的士車頭當場撞凹，
司機稱心口痛楚，事後由救護車送往屯門醫院敷治，港鐵職員接報到場處理事件，待拖走的士後恢復行車。警方初步懷疑有人衝燈肇禍。港鐵發言人稱根據行車紀錄，車長當時按照燈號指示行車。

■記者張家豪

上一則
上一則
前經理人涉食價 張智霖︰佢表情上承認咗

下一則
下一則
暴動罪成 梁天琦獄中提上訴